仲買樓? 殖利率曲線趨平 華爾街憂：美經濟衰退將至。

上周四，2年和10年期美債利差約0.34個百分點。上次出現這種水平是2007年，美國經濟正要陷入近80年來最嚴重的經濟衰退。

提及金融危機聽來很嚇人，但光是長短期利差趨平，並不代表美國就會進入另一次衰退。但若態勢不變，長期利率終將低於短期利率，也就是殖利率曲線呈現「倒轉」。

殖利率曲線倒轉被視為經濟衰退的強有力訊號。紐約聯邦準備銀行總裁威廉斯今年說，各界都在觀望。

老美自己持有幾多長債先？
近期收水 主要係短債到期
多短債供應 價咪跌 債息升
大把長債都未到期 老美唔會主動賣
所以勁多仲係手 供應無增加

This Time It’s Different – 4 most dangerous words in Investment world

當仲有兩年炒，但有SSD點出貨?

劉明學野

經濟衰退，再次印錢，樓價又升

經濟死，股市死，印銀紙，超級通漲
買樓收租保平安，冇其他辦法

幫低置業主咬下人先，黑心淡唱衰樓市死全家

格林斯潘：再QE會滯脹。

地產佬：滯脹，市民對銀紙失去信用價值，唯獨樓本位可保平安，只買不賣，樓價只會更爆升

買樓保全家

而家講緊QE會令呢一個最後升浪提早完成, 因為當年做QE令資產市場提早由熊轉牛, 令個週期早咗開始

專家食屎啦.JPG

息口咁低都唔容許再qe啦減得幾多次息先得架

有料

唔會再QE了。

低息都會滯脹，所以鷹派財長急不及待加息。